1. Опишіть своїми словами, що таке метод об'єкту
2. Який тип даних може мати значення властивості об'єкта?
3. Об'єкт це посилальний тип даних. Що означає це поняття?

Відповіді:

1. Опишіть своїми словами, що таке метод об'єкту

   Метод об'єкту - це функція, яка пов'язана з конкретним об'єктом в програмі. Кожен об'єкт може мати свій власний набір методів, які виконують певні дії з даними, що знаходяться в об'єкті або з даними, що передаються в якості параметрів.

2. Який тип даних може мати значення властивості об'єкта?

   Властивості об'єкта можуть мати різні типи даних, залежно від того, який тип даних потрібно зберігати в конкретній властивості. Основні типи даних, які можуть бути використані властивостями об'єкта, включають:

   рядки (strings); числа (numbers); булеві значення (boolean); об'єкти (objects); масиви (arrays).

3. Об'єкт це посилальний тип даних. Що означає це поняття?

   Посилальний тип даних означає, що змінна, яка містить об'єкт, не містить самого об'єкта, а лише посилання на нього. Тобто, коли ми створюємо об'єкт, він зберігається в пам'яті комп'ютера, і змінна, яка містить посилання на цей об'єкт, вказує на його місцезнаходження в пам'яті.

   Оскільки посилання вказує на місцезнаходження об'єкта в пам'яті, ми можемо мати кілька змінних, які містять посилання на один і той самий об'єкт. І коли ми змінюємо стан об'єкта, ці зміни будуть видимі у всіх змінних, які містять посилання на цей об'єкт.
